{
    "title": "壇經一1",
    "range_remark": "(p1~20)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "大師名惠能，父盧士諱行瑫，母李氏，誕於那一年？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.宋朝13年",
                "2.唐太宗13年",
                "3.唐貞觀12年",
                "4.唐高宗12年"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "惠能年___聞經悟道，往黃梅求印可?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.二十二",
                "2.二十三",
                "3.二十四",
                "4.二十六"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "寶林寺是由誰所創建？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.智藥三藏",
                "2.蜜多羅三藏",
                "3.唐三藏",
                "4.求那跋陀羅三藏"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "惠能南隱十五年後，會那位法師為其薙髮。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.印宗",
                "2.智光",
                "3.慧靜",
                "4.通應"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "惠能登台講的第一句話順序？A.本來清淨 B.直了成佛C. 菩提自性D.但用此心",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.DBCA",
                "2.CABD",
                "3.ABCD",
                "4.CADB"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "六祖跟里人何人求地擴建寶林寺？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.陳亞先",
                "2.陳亞銑",
                "3.陳亞仙",
                "4.陳亞珗"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "惠能名字意義為何？(惠)施眾生,(能)做？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.淨事",
                "2.天事",
                "3.聖事",
                "4.佛事"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "吾有正法眼藏，涅槃妙心？A微妙法門B直指人心C實相無相D不立文字 ….傳承付囑摩訶\n      迦葉",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1. ABCD",
                "2. CADB",
                "3.DCBA",
                "4. BADC"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "自佛陀將此心法交付迦葉後，一直到第28代祖師菩提達摩才傳進了中土…..此時正是中國史上的",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.唐朝",
                "2.南北朝",
                "3.晉朝",
                "4.北宋"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "五祖圓寂後諡號為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.大滿禪師",
                "2.大鑑禪師",
                "3.大通禪師",
                "4.大能禪師"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "禪宗四祖道信在哪立像",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.南華寺",
                "2.寶林寺",
                "3東禪寺",
                "4.靈隱寺"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "門人是指？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.能入堂奧",
                "2.得師親授之學生",
                "3.隨侍老師左右之弟子",
                "4 .以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "了悟真傳，得知本來面目謂何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.了悟真性",
                "2.悟知本性",
                "3.即自見性",
                "4.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "存於眾生千秋萬世之本體是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.本性",
                "2.清靜體",
                "3.自性",
                "4.菩提"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "一切眾生，悉有佛性，如來常住，無有變易，出自",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.法華經",
                "2.涅槃經",
                "3.楞伽經",
                "4.大涅槃經"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "指一般有志之修行者稱為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.門人",
                "2.法師",
                "3.禪師",
                "4.行者"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "何寺供有惠能大師圓寂時肉身菩薩真身？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.國恩寺",
                "2.南華寺",
                "3.法性寺",
                "4.光孝寺"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "汝更勿言，著____去？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.米房",
                "2.書房",
                "3.柴房",
                "4.槽廠"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "惠能安置母畢，及便辭違，不經___餘日，便至黃梅，禮拜五祖",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.二十",
                "2.三十",
                "3.四十",
                "4.五十"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "汝是嶺南人，又是「」，若為堪作佛？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.南夷",
                "2.北狄",
                "3.南蠻",
                "4.獦獠"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "吾向汝說：世人生死事大；…………………….福何可救   ",
            "answer": "汝等終日只求福田不求出離生死苦海自性若迷"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "善知識！菩提自性，………….。善知識！.....................事意。",
            "answer": "本來清淨但用此心直了成佛且聽惠能行由得法"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "惠能曰：「惠能啟和尚，............，教作何務？」",
            "answer": "弟子自心常生智慧不離自性即是福田未審和尚"
        }
    ]
}